iPhone XS / XS Max 被指定價過高？ Tim Cook：iPhone 已取代相機等產品

Login

Apple 於上星期正式推出 3 款新機，當中定價最高的 512 GB iPhone XS Max 更要價港幣 HK$ 12,499 ，讓不少用家抱怨定價過高。而 Apple CEO Tim Cook 接受 ABC 電視台訪問時，就為他們公司的定價策略辯護，指 iPhone 已取代用家的相機及影音播放器，用家已毋須額外購買其他電子產品。

Tim Cook 在訪問中表示，用家希望在iphone裡載有各項最先進功能，因此開發成本高企，所以 iPhone 售價一直高踞不下。他亦強調，新 iPhone 採用先進的處理器及鏡頭，用家更可透過景深控制功能取代專業大光圈鏡頭。而他亦重申， Apple 的目標從來不是以銷量最高為目標，而是以做出最好的產品為目標。

談及中美之間的貿易戰， Tim Cook 亦表示貿易是以雙方互惠為前提才能成立，因此相信兩國會在不久將來取得共識。當主持人指出， Apple 不少產品都獲得關稅豁免時， Tim Cook 解釋， Apple 產品雖然於中國組裝，但採用來自世界各地的原料，而且開發過程更只在美國進行，強調 Apple 是一間美國公司，將會繼續為美國國民服務。

笑死

Gay cook， 你好意思講出口咩，你條仆街接手到依家做過啲咩

信徒落疊咪得囉

佢又講得岩wo

好多人因為iPhone
相機係用少左

淨係講長時間曝光影光軌都做唔到啦

取代相機同影音播放器

True
以前去旅行會帶部大機同一部dc仔影snap shot
而家唔係有乜特別景想影，成程一部iphone算

取代ipod

咁人哋 s9, note 都取代咗，又唔見咁貴

陳年舊物都好意思講出來比較

iOS 係 Apple 自己編寫

Android 係 Samsung 攞人哋嘢改少少就出

取代咗計數機 +$100

指南針 +$10

咁係咪都取代咗影相先

人地講緊硬件，關ios咩事

取代好易通 +$2,000

取代鬧鐘 +70
取代天文台 +1000
取代各國地圖 +650

咁一部三四千an機夠做到你d野啦on9仔

取代ipod+4000

iPhone 3GS 既時侯已經已取代相機 mp3 啦戇鳩.
呢個係鳩你賣咁貴既理由咩

total -$5820

咁樣 XS MAX 都唔係貴

係基佬玩市場定位問題。問心如果我仲係學生，都覺得iphone xs系列太貴，就算買得起都唔會買。

人哋強國牌子電話（國際版本），功能都秒殺生果牌

佢講價錢問題，我咪指出其中一個貴嘅原因喺邊

人如其名

佢一定係咁答
你想佢答咩

唔通話係明賺你錢嫁啦，吹咩

所以？

apple 冇相機同影音部門，tim cook 先可以咁樣答。你地睇下sony mobile

btw 相機一定冇可能取代到。大sensor , 高iso ,超廣角, 淺景深(一定唔係就咁係手機推f1.4 同 f16 就可以比到相機既效果), 仲有其他拍攝體驗，取景，手感，手機仲有幾百條街要追 。除非突破到物理限制

取代相機 行轉星際睇下咩叫相機先啦

純粹回應佢嘅疑惑

點解samsung 做到 apple 做到嘅嘢但平過佢，可以解釋到嘅就係佢喺其他方面研發成本較對手低。

無錯丫，iphone不嬲貴係ios同A系cpu到，得確係獨家野佢有你無。
佢賣得貴唔貴，值唔值，咁先見仁見智，

你老母臭閪 連headphone jack都冇點撚樣取代影音播放器? 講得出嗰個都弱撚智.

一部電話幾勁幾勁都好 我覺得8000已經好盡 過萬真係

間公司咁撚有錢蝕錢賣機都唔成問題啦

以前steve jobs就改變世界你就搶鳩曬世界啲錢

媽 佢痴撚左線啊

你知唔知a12 投資左幾多錢落去

垃圾

因為佢有個7nm A12 CPU 首部手機用
相機又有smart hdr

即係你9影都可以好靚

你又吹佢唔撚漲

7nm係今年第二季先開始生產第一代，即刻拎出黎用算係咁，價錢貴都ok

賣咁平點曬命 下年唔該加50%

科技既野係比較既姐, 依家iphone/手機係可以取代DC啦, 你話去到DSLR, FULL FRAME個d係冇可能, 但對以前只係用DC影相既人而言, 的確係取代左

相機本身都有分高低階啦

呢個答案中肯
獨家既野一向係貴
你情我願，你買得落手唔覺得貴咪買
出手低D既咪買返三叔囉

gay cook冇㗕錯喎
我有部單反都唔多想拎出黎，去旅行都係條女叫到先拎部單反出街影下佢

講手機影相，三叔都已經數一數二，低光位好勁。
當然三叔就憑影相呢一part,賣貴過大部分android 都吹佢唔漲

用個名呃錢

講到ios 進步好快咁喎
除左一開頭咩都要寫之外咪又係改少少

咁人地又好難大大聲咁講話自己想呃錢呃

佢話取代大光圈鏡頭
邊有啱到？

咁對你嚟講 Apple CPU 都係一樣只係改少少

其他人我唔知但iPhone 已經取代咗我部Nikon (most of the time)

咁係你姐
唔通真係拎部iPhone 去影拳賽球賽咩

好似每次創新高價都係apple

iphone影相2年前仲可以話最靚，但 ip7 g年代已被追平，而家被反吸咗好耐
Tim Cook 瞓醒未
利申(an + iphone)用家

影相好過pixel 2先再吹啦
仲要pixel 3都黎緊

你新機連轉接線都冇點取代ipod

冇行貨

成個相機市場每年都萎縮緊
大部份人都用唔到你講果D MF/FF sensor, manual mode, 淺景深野

Apple 唔係要追DSLR level, 佢基本上只要做到 DC 9成野, 影出黎o既野係 good enough 已經夠做. 你睇DC 出貨量就知, 同10年前比真係無得比.....

手機影相最殺食o既功能係可以即時 upload 上 social media, 依樣野傳統相機好難俾到消費者.

同意既......
但佢話自己取代大光圈鏡頭......

Same here 成手Nikon 鏡

自從有左人像mode 支50.4已無出動過

雖然Tim Cock擺到明係賺錢至上
但我覺得佢又錯唔哂
一部smartphone的確取代到好多portable devices
大家都願意將以前分散買好多部機嘅錢谷哂落一部smartphone度

佢直接講個 Face ID, 7nm CPU 個 Development Cost 好大咪得 ... 再賣下廣告講個 iOS Development 同 After Purchase 既 Service.

已取代相機等產品係幾年前已經做左啦

用蘋果用左咁多年
今次咁貴 真係撐唔落
唔係無錢買 係個定價
破左自己對電話價格個心理關口

取代相機就笑左出黎
影開相都小會用電話影相啦

呢啲嘢一般人邊會聽得明／有興趣（除咗Face ID）
但佢話影相靚、打機順、聽歌睇片視聽享受一流、取代電腦呢啲大家覺得同自己有關
咁就會埋單

其他廠都做到佢既野，憑乜貴人幾千蚊？

依家好多 android 機影相都好好..
駛唔駛俾 1 雞野買你 apple

apple logo

如果無左M字額無埋突出鏡頭條氣會順D
外型要扣錢

哦 代替了甚麼

錢都算 冇左指紋UNLOCK真係狗都不屌

唔放大就可以囉

咁iPhone仲有OS穩定性/ecosystem/售後呢啲嘢嘅
呢啲都係錢
當然個logo都值錢

用 windows 都係呢 D 人

都唔係今日嘅事
點解釋今日先訂呢個價先

佢直接講apple售後服務值售價一半咪得

因為買左iPhone 而唔用單反果d朋友
不如賣左部單反好過啦😂

on9定真心
如果佢認真
apple而家咁撚垃圾唔係冇原因

屌你老母 個鏡頭除左整雙鏡之外 咁多年黎有進步過咩 又要整個突鏡出黎 on99

ifandog

你係咪戇撚鳩

識唔識嫁

咁買部iphone7都得喇

唔認同影相果part
以前有心拎大機出動，而家想輕鬆d，但都想影到有番咁上下質素既相
而iPhone真係幫到手

咁X喺各方面都比7更先進
啲人咪買X囉
唔通你今時今日仲會買iPhone 4s/S2/G2/Note 2咩

gay cook咁搶錢
如果冇左M字額
睇怕又加多千幾二千蚊

佢講得無錯
但係偷換概念
佢講到好似得iPhone 做到
MP3+攝錄機+影相機+....功能
其實其它smart phone 一樣得

收皮啦垃圾小米

有人買咪有人賣囉⋯⋯

求詳情

你有無睇過啲新相機嫁
apsc相機夠晒輕便啦
再唔係m43 再輕啲
再唔係啲新DC 都勁到傻
Sony rx100
啲相出黎一定贏過iPhone

爲拗而拗，係咪覺得自己見解獨到？好撚風趣？
apple粒U至少領先其他廠兩三代，仲要因爲係自家製OS所以軟件硬件完美配合，先有得咁穩定
市面上有邊間廠用自家OS？全部咪又係android同WP
“其他廠都做到佢既野”人唔笑狗都吠啦
其他廠做到嘅野，咪就係每年照抄個外型同UI lor
你睇下近5年samsung galaxy S，全球頭三嘅手機廠竟然可以咁厚顏無恥
仲要出廣告串鳩人，果然抄捉韓國人最垃圾嘅性格
間廠垃圾，用samsumg嘅更加係弱撚智
市面上有咁撚多android手機，HTC LG比比皆是
係要拎部垃圾三叔大大聲話比人知「係呀我係弱智中意用翻版」

利申非打手，只係睇唔起你呢d唔知頭唔知路唔識分析又聲大夾惡嘅人

勁又點
我要特登拎出街先影到
而家有邊個唔拎電話出街

呢啲機已經係超輕便嫁啦wo

A: 眾人皆醉我獨醒

兩手fing fing袋都唔拎
電話銀包放褲袋，幾輕鬆
人大左，沒力同沒心抬咁多野出街

有車另計
利申：沒車

off topic

無3.5喎，取代咗啲乜

iPhone 真係直接整死好多細DC , 如果一般用家連基本快門/光圈/ISO 知識都冇,全程Auto 既話, 比起DC仔同無反,iPhone影到靚相既機會真係大好多, 特別係低光環境

取代你個人助理
每個月比最低工資

抵到爛啊喂！

取代影音播放器呢句笑死人咩
先器講音質 你連最基本嘅3.5mm耳機窿都冇啦

無可否認，蠢(醉)既人係佔大多數

走火入魔啦
同埋佢所講取代用家手上相機，所謂用家係休閒用家而唔係專業用家先會咁

回覆標題，價位係真係定得高得濟。
Tim Cook 真係改變世界吖! 改變全世界各手機牌子嘅價格上限。
其他牌子見 iPhone x set 價高到咁，都仲可以咁暢銷，自然會將自己新出嗰啲型號都升個價位，覺得啲人會照買呀嘛。
最頂癮既係，上限價位會比以前升得越來越快，呢啲睇下網上一啲分析，或者自己搵啲牌子比較唔同年份出嘅型號價位，好容易睇到呢個趨勢。

你影咩相，咩都唔帶就影到呀？
連帶部相機去影都懶，你未同d港女，求奇影，影食物呀，影街景。

咁樣，你洗比成皮野買xs，求奇買部電話都得啦

以前apple真係會因為有新功能想去追機

而家啲人強數用舊機都無所謂 因為唔大分別

高下立見啦

Gay Cock

無反都贏iPhone 啦

未有xs xr真身用住部8plus對比下先

iPhone 8plus

Nikon D7500 F1.8
結論係gaycook食屎喇

求奇買都係買番iPhone
IOS比android做得好

貿易戰算唔係其中一個原因

APPLE又要維持自己一個潤利...抬高個價等你地消息者承受番

dc
除左smart phone
m43/入門單反無反都打左個market好耐啦
就算無電話無影相dc都係自然收皮

其他廠都做到佢既野?

用自己 OS? 得 Samsung 有個唔知咩 Tizen?
有咩廠係 Keep 住比你 Update OS?
有邊間廠係用 eSim?
有邊部電話係用 7nm?
有咩廠有埋個 Shopfront 做埋 Service?
有咩廠會有免費班教你點用 d product?

貴, 咪咪撚買. 正如 Mac Product 一樣.

Vertu 無人嘈話貴

無新ipad mini食屎狗

取代埋炸彈tim

根本冇人買
理得佢賣幾錢

冇做過野, 但人地股價年年創新高
呃錢, 你估Apple 目的係要造福人群啊

香港政府夠講得好聽啦 人地上市公司黎架, 信個班驗下腦先啦
d裝修公司夠話目標係為客戶打造五星級的家啦, 你又信啊

幾多？

因為下一部機佢會賣$11000，到時d人就會覺得係皇恩大赦係咁狗衝，破銷量紀錄不是難事，其他產品亦可以跟著iPhone個價錢定位再加價

利申：9up

LM

沒有 3.5mm 接口的影音播放器

其實只係窮撚連登仔買唔起，留名9/21 號後周街都係Xs